陳浩天選舉呈請案判辭2月9日出爐

2016年立法會選舉，多位參選人的提名參選資格亦被取消資格（DQ），包括本土民主前線梁天琦、香港民族黨召集人陳浩天、城邦派中出羊子、民主進步黨總代表楊繼昌、保守黨賴綺雯及沙田區議員陳國強。在2016年7月，本土民主前線發言人梁天琦、社民連主席吳文遠及副主席陳德章三人提出司法覆核，要求推翻選舉管理委員會規定參選人須簽署確認書的決定，但法官以沒有迫切性為由拒絕。
大部份的選舉呈請都卡在陳浩天的選舉呈請中，均押後案件直至陳案判辭出爐。陳案由區慶祥法官審理，自2017年2月審理，剛排期2018年2月9日頒出判辭（暫未知時間）。這次2018年3月的補選中，則前後有香港眾志周庭、劉頴匡、陳國強三人因政治理念而被裁定提名無效。

又係區慶祥

終於有

此post已完

點解凡係DQ議員既案件都係區慶祥審?

專責法官

中共香港司法機構黨組書記。

陳浩天係擺明搞港獨，應該冇咁易勝訴。但梁天琦係講過唔再支持港獨，可能仲有機會。

《選舉管理委員會(選舉程序)(立法會)規例》第16條
(2) 如第10或11條(視何者適用而定)以及《立法會條例》(第542章)第37、39及40條的規定已獲遵從，則除非有以下情況，否則有關候選人的提名屬有效— (2004年第84號法律公告)

(a) 選舉主任決定有關提名表格無效；或
(b) 該候選人退出而不再是有關選舉的候選人。

(3) 在不損害《立法會條例》(第542章)第37、39及40條的原則下，選舉主任可並只可基於以下理由而決定某項提名無效—

(a) 在提名表格上簽署為提名人而其資格是符合《立法會(提名所需的選舉按金及簽署人)規例》(第542章，附屬法例C)所訂的以提名人身分簽署提名表格的資格的人，不足訂明數目；
(b) 提名表格並未按本規例的規定填妥或簽署；
(c) 選舉主任信納根據《立法會條例》(第542章)，候選人並無資格獲提名為候選人或喪失該資格；
(d) 如屬關乎某選區或界別的提名表格，候選人在同一選舉中，已在另一地方選區或另一功能界別中獲提名，而選舉主任信納該候選人並未在該另一選區或另一功能界別的選舉中退選； (2004年第84號法律公告)
(e) 候選人沒有繳存適當的按金；或
(f) 選舉主任信納候選人已去世。

等睇又搬基本法出來

陳浩天直情冇簽到僭建出來嘅基本法確認書

剛排期

即係冇人講就一直唔排期

除左連登
好似一直冇人講

選舉主任俾無效信係引用《立法會條例》(第542章) 40.1.b.i，認為佢地不是真心擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區，認為佢地係鳩簽

40.獲提名的候選人須遵從的規定
1.除非符合以下條件，否則任何人不得獲有效提名為某選區或選舉界別選舉的候選人或為選舉委員會選舉的候選人——
b.提名表格載有或附有——
i.一項示明該人會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區的聲明；及

個(40)(1)(b)(i.)聲明係參選表格一部份
大家聲明都簽咗，有無得話選舉主任「認為」唔真誠，簽咗當無簽
況且梁天琦周庭簽埋確認書，選舉主任可以視而不見？

除非選舉主任認為為冒簽。否則應該要確定資格。。
日後議員做出違反基本法行為先可以告佢發虛假聲明

而家簽咗你話佢唔真誠，咁告埋佢失實聲明啦。
唔通我不真誠交稅，稅務主任又當我無交屈埋我逃稅

我記得2016年選舉簽確認書嗰陣
民主黨無簽=有得選
熱普城有簽=有得選
梁天琦一開始唔簽，之後去簽=冇得選

結論：任鳩佢噏

咩叫政治篩選？！

對司法無期望,已經俾共狗玩晒

依家根本就大興文字獄

Push

Cause list好似唔見

即係咩

下星期二3點半宣布裁決

推

之前又話2月9日

依家又要去13日?

點解? 支聯辦又要再改個稿？

今日？

3點半出判詞

pish

等判詞

LM

lm

全球法治笑話

無人理嘅

太多野update
唔係你推我都唔記得

結果都預左陳唔會申訴成功，係睇下香港變到有幾荒唐啫

推一推

Lm

唉 雖然都知唔得 但都希望有小小唔同既事情會發生

Push lm

陳浩天

等睇高院 引述釋法內容

再推，仲有廿分鐘

理想: 選舉主任只能審查表格是否填妥

現實: 選舉主任有權進行思想審查

留名

敗訴

屌你老味

敗訴，睇下會唔會上訴啦

敗詐原因？

有冇source

都預左架啦，三權合作

完

判案書

雖然預左 但都係要嬲

rip hk

有無法律巴打解釋下

天哥出聲明未

話5點半會同記者見面

中國香港市

仲有無得上訴？

又引用釋法

又老屈

the Returning Officer is entrusted with the duty and power to determine both the substantive requirements and the formal requirements of a valid nomination as provided under the LCO and the EAC Regulation.

I reject the RO’s Power Argument and conclude that the RO had the relevant statutory power and was under a statutory duty to determine whether Mr Chan’s nomination complied with the substantive Declaration requirement.

被提名者違憲要DQ

咁提名者支持佢，提名者都唔係真誠擁護基本法
政府幾時DQ埋提名者張身分證？

又詆毀本土派唯一清泉

即係 confirm 左 RO 有權 DQ人

區慶祥審, 真係預撚左

普通市民都可以違憲
呢個講法會唔會太戇居

啱啱出左

政見篩選侵犯人權，咁又唔係違憲？
鳩改議事規則唔使一半人都開得大會，唔通又唔係違憲？

僭建法

RO由一個CHECK下齊唔齊資料既文書post, 變左掌握被選權既大法官

substantive requirement 呢下先勁

要睇埋梁天琦案先，因為梁天琦最後關頭有放棄主張港獨同簽確認書，但陳浩天兩樣都冇。

都唔預會贏

姐係咩既requirement? From 邊條law?

陳浩天簽左確認書

區慶祥 law

Au's law

由簽署聲明，變做簽署及真心真誠地認同該聲明

好似齋用 LCO 40 1(b)(i)

簡單D講 唔係淨係簽份野 而係要RO信納你會遵守份野

80. In other words, a Returning Officer should generally regard a candidate to have complied with the substantive Declaration requirement when the candidate has submitted a nomination form with the signed Declaration. The Returning Officer should only conclude otherwise if there is such cogent, clear and compelling evidence which plainly shows objectively that the candidate, notwithstanding the signed Declaration, does not have the intention at the time of the nomination to uphold the Basic Law and swear allegiance to the HKSAR. Needless to say (and Mr Yu has not sought to submit otherwise), fairness requires that generally the Returning Officer should give a reasonable opportunity to the candidate to respond to any materials that the Returning Officer says are contrary to an intention to carry out the obligations under the Declaration. The Returning Officer should then take into account those responses before determining whether there are such cogent, clear and compelling materials to show objectively that the nominee plainly does not have the requisite intention despite the signed Declaration.

周庭可能有機

問題係，簽左份野咪代表會遵守囉

同基本法最初老鄧既形容

宜粗不宜細, 寫到D人好空泛到有機會就比你任up, 好似依家咁

可以死心
一心一意攪移民/bno平權

問完考慮完都可以繼續DQ

打既位淨返 民族自決係咪違反基本法

佢應該冇簽:

香港民族黨召集人陳浩天2016年參選立法會選舉新界西直選時，因未簽下確認書被指提倡港獨遭拒選。

個RO問都冇問過周庭OPINION

法治撚的左邊

剩番梁天琦果單

佢有簽確認書都比人DQ

又係俾區慶祥審，睇下佢又發明d 咩出嚟

唔係簽唔簽既問題
係審查埋你參選時 有無違反基本法

即係講過同基本法內容有違背既野就要DQ丫嘛

咁支聯會（民主黨）成員一日到黑講「結束一黨專政」「共產黨下台」又算唔算呢

膠番基本法第一條寫乜？

你估有道理講？

所以先話法治玩撚完

只剩下法律

陳浩天要比晒雙方訟費，條廢青有冇申請法援

rule by law

支持香港獨立

佢都判左有duty 同power去缺substantial check
最緊要confirm 左呢樣野
至於個決定你滿唔滿意 已經唔重要
除非再jr ro個決定
但情質已經再冇意義
Jr一個discretionary 既決定係徒勞無功

仲有傻豬係覺得跟法律理據判

所謂法治一早就信唔過

無用啦
佢有權check有權決定
咁無話要理性決定
佢話點就點
佢話覺得你樣衰唔比你選都吹佢唔漲

屌拿媽好撚賤

個主審係區慶祥
份判詞個邏輯係此post已完咁
未判已經知咩事

既然講到知咩事，咁我地港獨派無野做到咁廢架？